%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                      %
%     File: Thesis_Abstract.tex                                        %
%     Tex Master: Thesis.tex                                           %
%                                                                      %
%     Author: Andre C. Marta                                           %
%     Last modified :  2 Jul 2015                                      %
%                                                                      %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Resumo}

% Add entry in the table of contents as section
\addcontentsline{toc}{section}{Resumo} Apesar do recente advento do hardware de
código aberto, as caches disponiveís em código aberto têm baixa
configurabilidade, falta limitada de suporte para ciclo único acessos de memória
em pipeline e usam interfaces não-padrão de hardware e de Linguagens de
descrição. Neste trabalho IOb-Cache, uma cache configurável de alto desempenho
em Verilog de código aberto é proposto e desenvolvido.

A cache tem design modular e é composto por 3 módulos. O módulo Cache-Memory
contém as memórias e o controlador principal do cache. O Front-End e Módulos de
back-end isolam o design do cache do processador e da memória interfaces,
respectivamente, o que permite a adoção rápida de novos processadores ou
controladores de memória. Atualmente o módulo Front-End suporta a interface
nativa e o módulo Back-end oferece suporte às interfaces nativa e padrão AXI.

A cache pode ser configurado para definir o número de maneiras ($k$) no conjunto
projetos associativos ($k=1$ seleciona um projeto mapeado direto), o número de
linhas e palavras por linha, a política de substituição, etc. A política de
escrita é atualmente corrigido para a política \textit{Write-Through Not
  Allocate} com um buffer interno, limitando o acessos de gravação a dados em
tamanho de palavra. O back-end pode ser configurado para ler de várias palavras
por transferência para aproveitar a memória disponível largura de banda.

Tanto quanto é do nosso conhecimento, IOb-Cache é a única cache Verilog
configurável que suporta interfaces de CPU em pipeline e a popular interface de
barramento de memória AXI4. IOb-Cache está integrado no repositório IOb-SoC
Github, que tem 16 estrelas, e está sendo usado em 38 projetos (bifurcações).


\vfill

\textbf{\Large Palavras-chave:} Código aberto, cache, altamente configurável, pipeline, AXI
 Nativa.
